九把刀票房縮10倍《怪物》上映一個月票房台幣4千萬

九把刀2011年以自編自導處女作《那些年，我們一起追的女孩》創下4.1億元台幣佳績，一炮而紅跨進電影界；不料，他第2部導演作品《報告老師！怪怪怪怪物！》上映至昨1個月整，全台僅賣4000萬元，足足差了10倍，踢到鐵板！

《那些年》後，改編九把刀小說上大銀幕的電影成績都不差，《等一個人咖啡》有2.7億元，《樓下的房客》雖被列為限制級，仍有1.4億元，可見他的故事IP皆有票房號召。不料，這回《怪物》是他首次原創劇本，完成度及口碑不差，但叫好不叫座。
外界認為他劈腿的負面形象影響不小。2014年，他被拍到背著交往10年的女友小內，與主播周亭羽上摩鐵；半年後，他和小內分手；去年6月他坦承與周亭羽已交往，雖是感情私事，但似乎已在影迷心裡留下不好觀感。

多情自古空餘恨

那些年同怪物差咁遠，觀眾群都唔同啦邊有得咁比
好似我咁，佢啲戲我有跟，但恐怖片就不了....

垃圾黎 d演技差撚到